有冇人收倒人口普查面試？

佢tickticktick勁難睇佢寫乜

我都收到！我都覺得好難睇

有冇人知佢面試會做乜，上年都唔洗面嘅

我都覺

有手有腳過啦，睇你個樣正唔正常咁

已經用電腦睇都係覺得好花

有無巴打知道面試會做啲咩，用中文定英文interview

同問

我11月報嗰陣有5個職位揀 啱啱收到面試通知再上官網得返2個職位 即係點

係囉搞乜

個email好難睇

你apply 組員？

係咪過左deadline close application咋

收唔到但fd收到

做人口普查員使唔使效忠特區

我連要帶啲咩副本正本都唔知

有冇人打算嗰日著suit 去in

真呀好亂

Same same 點搞

我唔會先

唔著suit著乜

我都唔會...

唔好太mk應該ok
又唔係乜特別工

lm

On9先著suit

隔離po有過來人都話唔使

點解個email要搞到咁奇怪

睇死人😂

Lm

咩語言面試？

12月尾apply，仲未收到email

最後一日apply 禾收到喔

1分鐘前收到

有冇人知Interview會問啲咩

想問正常要in幾耐？

咩係組員checker?

統計員或覆檢員

屌唔記得自己apply乜

我都收到

email標題有寫

隔離po 話要做mc 知唔知係咩嚟

有冇人20年10月grad報左名

Interview會問咩中定英

要交 atm card 副本

group discussion，一次過in7-8個人
考下對答，語言就梗

Checker都係？🙈

想問下係咪個個封email都係英文架？我果陣明明用中文做申請語言，距最後都係sd一大堆雞腸黎

無分

係咪便服去in就得?

要帶啲乜嘢
封email勁亂睇唔係好倒

邊到搵到自己嘅job application reference number

唔使suit，不過都斯文D啦

Apply完會收到封email 入面有寫

係依面試表現決定咩position？咁如果我apply咗checker會唔會扔咗我去第個位😂

想問下你地幾多號interview?

9號

29

30

佢有2個tick架嘛 第一個tick係正本 第二個tick係副本

8

1號

Enumerator/checker/centre assistant

主要睇你有無經驗，做過上次pilot就好大機會做到checker

總之都係CE架喇，去邊度就之後再安排

ER先真

點解我apply兩個位但email個標題寫晒5個出嚟

Lm 有無師兄之前in過可以講下問乜

想知too

大概問咩㗎

我都想知洗唔洗英文gp in
同埋有冇筆試？

in 過2016年
會逐個問情景題
中文對答
eg：你去出勤訪問期間困𨋢會點處理

請問大約in幾耐
係咪所有人都收到interview？會唔會篩好多人走

死火，我普通話好差

我apply一個佢都寫曬

Lm想知大概問咩

面試前宣誓

10年前做過

入到去做真係好難得的體驗

我答你 最好著得企理啲
要唔要着全套老西自己諗
不過儀容個Part 佔分有返咁上下 自己諗

Paper test 唔係佔重啲？

Why not both

人口普查咁多個位
竟然無人講清楚

全部tick哂

有沒人收到interview 收唔到告示板

記得果陣情景題個個都答請示上司

email 收到interview通知，但係唔識睇佢個email

我想知係咪好多人apply咗統計員，多唔多人揀咗淨係服務中心度返工嗰個？

係
無論問咩 最尾都會補呢句
標準答案

十分鐘左右

要in成萬人，唔可以搞太耐

無筆試，應該係俾個題目你地圍內吹

唔使驚，只要個樣正常，肯講兩句說話就請架喇

睇左好撚耐先睇明乜回事...

我合資格既都tick

希望有得做喇

Sam

想問proof of program of study係要帶齊全部定係其中一樣就得

應該係帶一份有效既就得唔洗帶齊曬

請問會唔會用英文discussion

會用英文，不過唔使discussion，俾張紙你講兩句咁

金毛會唔會唔講

*唔請

男一定唔會請
除非你係女

試問你係市民會唔會比一個金毛入你屋做訪問？

yes
金毛、耳環都唔請

女仔或者有啲機

男仔免問

想問下係中譯英 定 照讀英文句子

照讀就得

好人一生平安

我今年final year，有收到interview，但其實佢會唔會請？

無啦，淨係知普通話講一段、英文一段，再問你一條處境題

咁1 Round In 7-8個人，都好快咋喎
1個人大概用1分鐘

想問下要唔要自介

今年有疫情都係gp in？

+1 想知

印象中應該唔使

係囉，但一下子要in咁多人，時間又唔夠，所以夾硬上

兩分鐘

暫時唔使

唔該諗住如果要裝就唔去

普通話同英文嗰段係對住張紙照讀？

hi andy

旺角封街
安心出行
宣誓

未正式面試已經至少過 3串7 嘅飛

yes

請問你哋收到面試之前,有冇做咩網上習作. 定其實面試之後先有得做

啲副本佢會唔會收走身份證同學生證得正本冇副本

佢叫你俾副本就去影啦
副本又無乜所謂

唔制

唔制咪唔好去做

佢email冇話要id st card副本wo

想問grp in用中文定英文

無就唔使
我講緊佢有寫副本就要俾副本

其實我申請左幾個職位，係唔係interview完之後等你哋分配通知？ 定係面試當日會問我意願？

係唔係所有職位的申請人會撈亂一齊gp in？？

計分數
最高分做checker
最低分做CA

正正常常既多數會編你去做訪問員

點解咁講 做過？

想知請到嘅話 到時真正工作係做啲咩

十年前e仔
出黎做野幾年都唔夠果一個月咁值得回味

出街上人屋企做問卷

想問下有冇人試過剩係報咗覆核員但最後派咗統計員既offer

如果我剩係報咗覆核員 最後會唔會都係俾統計員既offer我

有冇人試過面試表現差但最後都請左
2選1題我答到1999
仲要有少少離題
係咪冇機會啦

可唔可以分享下面試大約個流程?

會，高分既做 checker

問左d乜？？ 可唔可以順便分享下成個流程

一開始會要你交email提及過嘅文件
交完就坐住等其他同board嘅人
齊人就集體入去面試室

入到去你會見到每張枱面上面有兩張卡片
到你就揀其中一張 跟住開始倒數兩分鐘
頭兩題係要你分別用普通話and英文讀句子
普通話句子一般係香港法例
英文就關於統計員嘅野 長度只有兩三句到
跟住就係比較麻煩嘅2選1題目
到左呢度你會通常仲淨1分20秒
例如會問身為統計員你會覺得X定Y重要d
好似DSE咁吹到夠鐘就得

上面答左

好詳細 多謝巴打

普通話如果好差，會唔會扣分

想問有冇準備時間㗎？
讀句子有冇得揀？

個網講明呢份工同公務員一啲關係都冇，要有排都未輪到我地

普通話英文讀得好唔係應該派佢出去咩

睇好多樣野既
checker 某情度上係上司角色，
你啲下屬唔惦你都要出去幫手砌

反住左
反住簡
其實張卡好透
先讀普通話再英文
姐英文字係中間
你見到D英文單字好大舊就唔好簡啦
我覺得會好難讀
我都係靠呢招簡到篇易讀既文
起碼D字唔深先

可唔可以大概講下大家衣著係點

好撚casual
女有短裙
男有suit
大多數都長褲長肘正常衣著

竟然有人著短裙去in

加分

慘了 禾啲普通話好爛

我都答到1999

+1

同問🙏

可以試下

大家交左份application幾耐之後先收到interview？

會好難架咩啲英文

你用幾秒時間pre下點講都ok嘅
佢冇限你嗰兩分鐘要點用
限時內講完你要講嘅嘢就得

讀句子冇得揀 佢每張卡片都set好咗畀你

唔難 你一定會見過同識讀

英文我有幾個字唔識讀普通話又麻麻地
係咪會好低分？

琴日講到勁柒 普通話同英文都講到超級1999 如果真係唔夠人apply會唔會請

肯嘗試就得

你屌鳩佢啦. 普查佢老母啊. 而家要抗疫 清零 啊 !

想問收到interview既大家係幾時apply

冇記錯係大約十二月中

想問下如果一開始申請果時tick左特別地點 但我住個地區同d離島係隔勁遠 佢會照派比我?

難唔難好個人
咁我個人會盡量避開大舊D既字

Sure 但可能會比劏房你做

劏房冇問題 但佢會派返比我附近?

唔知架 之前嗰啲都唔係跟住宅地區派

ok thanks 好人一世平安

成績表得唔得

無野了

有冇人2/2 in

有冇人都係final year apply咗E仔？想知final year係咪冇機會

住九龍派港島
住新界派九龍係正常嘅

我係deadline 前幾日

而家有冇得apply各位巴絲打

個網寫去到2月8

會 但只會少程度影響你入咩職位

而家apply嗰d好似請左要去特別地點

咩最影響？

邊有咁理想

經驗

想問下張問題紙係大家同一時間打開睇定輪到自己個陣先可以打開

輪到你先可以開

Thankssss

同埋想問下有幾多個面試官

一個board兩個

你係面試官？咁會唔會越後in就會越冇機會做到checker

有冇link 提供🙏🙏

有冇link🙏🙏🙏

禮拜都要In人 真係Chur 由朝In到晚

其實一google就有 不過好人啲搵埋畀你

其實個評分標準係點

經驗 答問題 儀容

想問job Application Reference No填咩

你申請咗之後有個email俾你 個number喺入邊

想知大家點樣著去in
causal wear 定suit？

今日in完 真係有人着suit
我個組得我冇着 cls

我都係final year，
應該都會請
反而我想知如果返返下搵到grad job想quit得唔得

你申請個陣有比

呢d都要著西裝
咁見全職要著咩 中山裝？

斯文得架啦，唔使suit

唔好suit啦 causal wear is ok

個個叫人唔洗suit 點知去到得自己冇suit

真 去到得我一個冇著勁柒

suit喎？唔係恤衫喎
我面試嗰日一個都冇

恤衫牛仔褲咪算囉 又唔洗打tie

吓

唔通著T-shirt+短褲?

點解咁多人咁憂心suit唔suit呢個問題😂😂明明都好多做過既人同職員話causal wear 儀容整潔就ok

我懷疑連登仔講緊嘅著suit係著恤衫
呢d短期工又唔係咩高級野，著suit只會顯得佢地連自己見緊乜工都唔知

面試緊張，人知常情
可能啲人，因為要用衣著，幫自己增加自信心

其實依份工真係正常人就得
如果連依份都唔PASS..特別如果你係三大學生或者做左好多年野
真係要檢討下

Hi

頂緊張得濟睇錯問題
答完嗰刻先發現
收皮了

西裝個班玩緊膠

睇錯咩問題？

普通工一份 仲要suit

有耐性咁解答人問題vs有效率咁完成調查
睇左做有耐性咁聽人報資料
講完有效率唔代表準確就開始講錯

老老實實，面試都係憑感覺既姐
如果無半Formal衫又唔想襯
著Suit都無話有咩問題
睇你有幾想做 專唔專重個面試既姐

見樓上話正常肯講嘢應該OK嘅
同埋仲想問下你講條題目講左幾耐有無分半鐘

講足啊 啱啱好夠鐘
不過就算講錯其實啲Point都類近
係嗰Action唔同姐
希望好似你咁講

旺角朗豪坊五樓UNIQLO有兩名員工確診

隔咁遠應該唔影響面試

但如果係咁 其實所有工都可以着西裝去見...

原來係咁

咁咪唔好著囉
我唔見得有人解釋到著suit係有問題
失業果個又唔係我

成個流程30分鐘左右
真係要答問題2分鐘

要

唔該曬

六個人2分鐘，都成12分鐘，你要等埋其他人講先走得

好既thx
如果每人2分鐘應該都ok既 係驚要in成個幾鐘果啲

其實都真係幾輕鬆
2分鐘入邊就係俾一段中文字叫你用普通話讀
跟住一段英文字
同埋一條問題用廣東話答
三個事情係2分鐘之內完成
所以其實好輕鬆唔使太緊張唔使做太多準備

純粹係你要等佢登記，對資料要等少少時間

其實驚唔識讀

等都無咩所謂既
不過講起上黎我仲未執啲文件 佢封email真係好難睇

你打開人口普查個網
將佢所有中文字英文字讀一次就唔使驚㗎啦
佢叫你讀嗰啲嘢基本上佢個網會有晒

好既 我聽日會上網睇下 唔該曬

一定識讀

有人整合左

係呢個po到？我等等睇翻先 唔該你

五年一度人口普查員又開始招聘喇 (2)

PIN

感激

其實真係唔難面試

因為以往interview表現都唔係咁好
所以知道而家要in都驚驚地
但如果個個都話易咁我都安心啲

只係覺得 講哂啲嘢 仲淨返好多時間 係柒柒地

唔知多唔多人淨時間，我都淨少少，講晒野好似仲有40秒，考官問我問題，仲淨低2-30秒到。

不過我隔離個個都無野講 個考官問返佢轉頭 一問一答都夠鐘

呢個post同我send個post都好似有人講左d題目出黎。一係特質，一係情景

聽朋友講佢都淨左好多時間 答曬所有野先得分幾鐘
基本上個個都係er曬啲時間

我聽日再追埋隔離po thxxx

Thxxx 巴打

啫係答完情景題淨時間 考官會再問你野？會問啲咩？

唔鳩理佢都得？ 好似

睇你點答條情景題/特質題
可能你講完之後會講返答案/見你無野講，佢問你少少野引導你

想問男仔染深啡得唔得

男仔深啡頭髮OK？

I don’t know
不過上面有人話太誇張 如金色 就一定唔得

頂 就嚟in好鬼死緊張啊

有無人in完收到要上網做test
係唔係會請